export default [
  {
    "id": "1",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la preparación de alimentos en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Garantizar la satisfacción de los comensales.",
    "incorrect_answers": [
      "Decorar los platos de manera atractiva.",
      "Facilitar la limpieza del comedor.",
      "Mantener un registro de las ventas."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿Qué son las \"buenas prácticas de preparación de alimentos\" en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Procedimientos recomendados para manipular, cocinar y servir alimentos de manera segura.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de ingredientes caros.",
      "Decoración elaborada de platos.",
      "Programación de eventos especiales para comensales."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿Qué debe considerarse al planificar un menú en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Las restricciones presupuestarias y las preferencias de los comensales.",
    "incorrect_answers": [
      "La elección de colores para los platos.",
      "La organización de eventos para el personal.",
      "El registro de temperaturas de almacenamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿Cuál es una de las responsabilidades clave en el servicio de alimentos en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Toma de pedidos y atención al cliente.",
    "incorrect_answers": [
      "Gestionar la facturación médica.",
      "Realizar análisis de laboratorio.",
      "Mantener un registro de suministros de oficina."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "¿Por qué es importante la etiqueta y el protocolo de servicio en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para garantizar una experiencia agradable para los comensales.",
    "incorrect_answers": [
      "Para controlar los costos de los alimentos.",
      "Para prevenir la contaminación cruzada.",
      "Para organizar eventos especiales para el personal."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "¿Qué es el maridaje de vinos en el servicio de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La combinación adecuada de vinos con platos específicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Un programa de lealtad para comensales regulares.",
      "La gestión de la facturación de bebidas.",
      "La organización de excursiones para comensales."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "¿Cuál es el propósito de la facturación y el cierre de cuentas en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Procesar los pagos y calcular las propinas.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener un registro de las temperaturas de almacenamiento.",
      "Supervisar la limpieza de las mesas.",
      "Planificar eventos especiales para comensales."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "¿Qué aspecto es esencial para la atención al cliente en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Resolver problemas y quejas de manera efectiva.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar análisis de sangre a los comensales.",
      "Gestionar la nómina del personal de limpieza.",
      "Mantener un registro de inventario de alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "¿Por qué es importante la separación adecuada de residuos en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para prevenir la contaminación de alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Para gestionar eventos especiales.",
      "Para mantener la higiene en la cocina.",
      "Para controlar los costos de los alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "¿Qué es la gestión de residuos en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La separación y disposición adecuada de residuos sólidos y líquidos.",
    "incorrect_answers": [
      "La administración de eventos especiales para comensales.",
      "La gestión de las temperaturas de almacenamiento de alimentos.",
      "La organización de actividades recreativas para comensales."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "¿Qué se entiende por \"eficiencia en la gestión administrativa\" en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La gestión eficaz de recursos y personal para lograr los objetivos del comedor.",
    "incorrect_answers": [
      "La organización de eventos especiales para el personal.",
      "La maximización de la facturación de bebidas.",
      "El control de los costos de alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "¿Por qué es importante la formación y desarrollo del personal en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para mejorar las habilidades de servicio al cliente y la eficiencia del personal.",
    "incorrect_answers": [
      "Para gestionar la nómina del personal de limpieza.",
      "Para organizar eventos especiales para comensales.",
      "Para controlar los costos de alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "¿Qué son las tecnologías educativas en el contexto del servicio de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El uso de sistemas de reservas en línea y software de gestión de restaurantes.",
    "incorrect_answers": [
      "La organización de eventos especiales para comensales.",
      "La administración de la facturación médica.",
      "La programación de actividades para el personal."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "¿Por qué es importante la ética y el profesionalismo en un comedor?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para mantener altos estándares éticos en todas las interacciones y actividades de formación.",
    "incorrect_answers": [
      "Para controlar los costos de alimentos.",
      "Para mejorar las habilidades de servicio al cliente.",
      "Para mantener la higiene en la cocina."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la limpieza y el mantenimiento en un entorno de atención médica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Mejorar la calidad de los servicios de atención al paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener un registro de eventos especiales en el hospital.",
      "Optimizar la facturación médica.",
      "Facilitar la organización de actividades recreativas para el personal."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "¿Por qué es importante la limpieza frecuente de superficies en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para prevenir la propagación de infecciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Para mantener una apariencia agradable.",
      "Para gestionar el inventario de suministros.",
      "Para organizar eventos especiales para pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "¿Qué tipo de productos de limpieza se utilizan comúnmente en entornos de atención médica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Productos desinfectantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Ingredientes para preparar platos gourmet.",
      "Suministros de oficina.",
      "Medicamentos para pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "¿Cuál es el objetivo de la desinfección en un entorno de atención médica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Eliminar gérmenes y patógenos para prevenir infecciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Hacer que las superficies brillen.",
      "Mantener los suministros ordenados y limpios.",
      "Mantener todo limpio."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "¿Qué es un plan de mantenimiento preventivo en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un conjunto de actividades programadas para mantener equipos y sistemas en buen estado de\nfuncionamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Un plan para organizar eventos sociales para el personal.",
      "Un programa para prevenir la propagación de enfermedades infecciosas.",
      "Un plan para gestionar la facturación médica."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta sobre la limpieza en áreas de atención médica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La limpieza regular es esencial para prevenir infecciones y garantizar la seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "La limpieza no es necesaria en un entorno sanitario.",
      "La limpieza debe realizarse solo una vez al mes.",
      "La limpieza solo es necesaria en el comedor."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "¿Por qué es importante el almacenamiento adecuado de productos químicos de limpieza en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para prevenir accidentes y garantizar la seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Para mantener un registro de suministros de oficina.",
      "Para gestionar eventos especiales.",
      "Para organizar excursiones para pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "¿Qué son las \"buenas prácticas de limpieza\" en un entorno de atención médica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Procedimientos estándar recomendados para realizar tareas de limpieza de manera segura y efectiva.",
    "incorrect_answers": [
      "La organización del personal de limpieza para que todo esté limpio.",
      "El uso de productos químicos fuertes para una limpieza profunda.",
      "La gestión de la facturación médica."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "¿Cuál es una responsabilidad clave de los equipos de mantenimiento en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Reparar y mantener equipos médicos y sistemas de HVAC.",
    "incorrect_answers": [
      "Gestionar el inventario de los equipos.",
      "Programar citas para los pacientes.",
      "Reparar sólo los equipos de laboratorio."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "¿Qué se entiende por \"control de plagas\" en un entorno de atención médica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La gestión y prevención de infestaciones de insectos y roedores.",
    "incorrect_answers": [
      "El monitoreo de pacientes con enfermedades infecciosas.",
      "Eliminar gérmenes y patógenos para prevenir infecciones.",
      "La organización de pacientes con enfermedades infecciosas."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "¿Cuál es una de las formas más efectivas de prevenir la propagación de infecciones en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Practicar una buena higiene de manos y superficies limpias.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar sólo limpieza de superficies.",
      "Realizar la limpieza de superficies sólo con productos químicos.",
      "Eliminar gérmenes y patógenos de los pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "¿Qué son los procedimientos de seguridad en el trabajo en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Protocolos y pautas para garantizar la seguridad de los empleados en el lugar de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Instrucciones para preparar a los empleados.",
      "Normas de comportamiento para el personal.",
      "Reglas para la formación del personal."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "¿Cuál es la importancia de mantener un registro de las actividades de limpieza y mantenimiento en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Evaluar y asegurar que se cumplan las tareas de limpieza y mantenimiento necesarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Facilitar la organización de las tareas del hospital.",
      "Controlar el suministro de productos de limpieza.",
      "Preparar el material de limpieza y mantenimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "¿Qué es un equipo de respuesta a emergencias en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un grupo especializado que responde a situaciones de emergencia, como derrames químicos o incendios.",
    "incorrect_answers": [
      "Un grupo de voluntarios que responde a situaciones de emergencia.",
      "Un equipo que coordina las situaciones de emergencia.",
      "Un equipo encargado de las urgencias del hospital."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la limpieza y el mantenimiento en un entorno de atención médica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Mejorar la calidad de los servicios de atención al paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener un registro de eventos especiales en el hospital.",
      "Optimizar la facturación médica.",
      "Organizar eventos recreativos para el personal médico."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal del servicio de despensa-almacén en un entorno de atención médica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Gestionar de manera eficiente la entrada y salida de artículos alimenticios.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparar platos gourmet para el personal médico.",
      "Mantener un registro de eventos especiales en el hospital.",
      "Organizar actividades recreativas para los pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "¿Por qué es importante llevar un registro de inventario en el almacén de un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para controlar los costos de los alimentos y evitar el desperdicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Para mantener un registro de eventos especiales en el hospital.",
      "Para garantizar que siempre haya suficiente equipo médico disponible.",
      "Para programar citas médicas para los pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "¿Qué tipo de artículos alimenticios se almacenan comúnmente en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Alimentos perecederos y no perecederos.",
    "incorrect_answers": [
      "Suministros de oficina.",
      "Medicamentos para pacientes.",
      "Alimentos cocinados."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "¿Cuál es la importancia de la rotación de inventario en el almacén de alimentos de un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Garantizar que los alimentos más antiguos se utilicen antes de los nuevos para evitar el desperdicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Organizar los alimentos para que ocupen poco espacio.",
      "Minimizar la compra de alimentos.",
      "Mantener un registro de las temperaturas de almacenamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "¿Qué es el control de calidad en el almacén de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El proceso de evaluar la frescura y la calidad de los productos antes de su distribución.",
    "incorrect_answers": [
      "La organización de alimentos perecederos y no perecederos.",
      "El registro de eventos especiales en el hospital.",
      "La gestión de eventos para pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "¿Cuál es la responsabilidad principal del personal de almacén en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Gestionar eficientemente la entrada y salida de artículos alimenticios.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar análisis de laboratorio de los alimentos.",
      "Preparar menús especiales para los pacientes.",
      "Programar dietas para el personal médico."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "¿Qué es el sistema FIFO en la gestión de inventario de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El método \"First In, First Out\" que implica usar primero los productos más antiguos antes de los nuevos.",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de \"First In\" para comprar alimentos.",
      "Un sistema para programar eventos sociales para el personal médico.",
      "Un sistema de facturación de alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "¿Por qué es importante mantener la temperatura adecuada en el almacén de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para prevenir el crecimiento de bacterias y garantizar la seguridad alimentaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Para mantener la frescura de los alimentos.",
      "Para mantener la apariencia agradable de los alimentos.",
      "Para poder utilizarlos en eventos especiales para pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "¿Cuál es el propósito de llevar un registro de entrada y salida de artículos alimenticios?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Controlar los costos de los alimentos y evitar el desperdicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Organizar el almacén.",
      "Programar las dietas especiales.",
      "Mantener un registro de inventario."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "¿Qué son los procedimientos de seguridad en el trabajo en el almacén de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Protocolos y pautas para garantizar la seguridad del personal en el lugar de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Normas de etiqueta para el personal.",
      "Instrucciones para preparar alimentos especiales.",
      "Reglas para el etiquetado de los alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "¿Cuál es la importancia de la etiqueta y el etiquetado adecuado en el almacén de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para identificar claramente los productos y sus fechas de vencimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Para mantener un registro de productos especiales en el hospital.",
      "Para evitar el uso de productos químicos en la limpieza.",
      "Para gestionar los alimentos para pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la organización en el almacén de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Maximizar la eficiencia y la accesibilidad de los productos alimenticios.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparar menús especiales para los pacientes.",
      "Mantener un registro de las temperaturas de almacenamiento.",
      "Facilitar las dietas a los pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "¿Qué es el aprovisionamiento de alimentos en el contexto del servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El proceso de seleccionar, comprar y almacenar alimentos y suministros necesarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema para gestionar los suministros necesarios.",
      "El registro de todas las compras del hospital.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "¿Cuál es la importancia de la colaboración con proveedores en el servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Garantizar un suministro constante de alimentos de alta calidad y la gestión eficiente de inventario.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener un registro del inventario.",
      "Facilitar la organización de las compras del hospital.",
      "Gestionar eventos para pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal del control de inventario en el servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Gestionar de manera eficiente la entrada y salida de suministros y alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Organizar los costos del material.",
      "Garantizar que los materiales estén disponibles.",
      "Programar las compras necesarias."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "¿Qué es un pedido de suministros en el contexto del servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un documento que solicita la entrega de productos y suministros necesarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Una solicitud para organizar los pedidos.",
      "Un registro de los suministros.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "¿Cuál es la importancia de la gestión de pedidos en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Garantizar que los suministros necesarios estén disponibles cuando se requieran.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener un registro de eventos especiales en el hospital.",
      "Controlar los costos de los alimentos en el comedor.",
      "Organizar los costos del material."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "¿Qué es el proceso de recepción de suministros en el almacén de un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La inspección y verificación de la cantidad y calidad de los productos entregados.",
    "incorrect_answers": [
      "La organización de los materiales en el almacén.",
      "La verificación del almacenamiento de los alimentos.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "¿Por qué es importante llevar un registro de pedidos y entregas en el servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para evaluar y rastrear los pedidos y asegurarse de que se cumplan los plazos de entrega.",
    "incorrect_answers": [
      "Para mantener un registro de las compras.",
      "Para controlar los costos de los productos.",
      "Las respuestas A y C son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "¿Qué es la gestión de suministros en el servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El proceso de selección, adquisición y seguimiento de los suministros necesarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema para adquirir los suministros.",
      "Un proceso para seleccionar los suministros de oficina.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "¿Cuál es el propósito de llevar un registro de inventario de suministros en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para garantizar que siempre haya suficientes suministros disponibles y evitar escasez.",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo para organizar los almacenes.",
      "Para controlar los costos de los alimentos en el comedor.",
      "Para controlar los pedidos de suministros."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "¿Qué son los suministros de \"alto giro\" en el contexto del servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Suministros que se agotan con frecuencia y se reponen regularmente.",
    "incorrect_answers": [
      "Suministros utilizados exclusivamente en eventos especiales.",
      "Suministros utilizados solo en el comedor.",
      "Suministros destinados a actividades especiales."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "¿Por qué es importante seguir un proceso de aprobación de pedidos en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para garantizar que los pedidos sean autorizados y ajustados al presupuesto.",
    "incorrect_answers": [
      "Para garantizar que no haya desabastecimiento.",
      "Para controlar los costos de los pedidos.",
      "Ninguna opción es cierta."
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "¿Cuál es la importancia de la fecha de vencimiento en la gestión de inventario de suministros en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Garantizar que los suministros se utilicen antes de caducar.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener un registro de entradas y salidas de los productos.",
      "Evaluar la calidad de los suministros.",
      "Controlar los almacenes de suministros."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "¿Qué es un sistema de seguimiento de inventario en el contexto del servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un sistema de registro que permite rastrear la cantidad y la ubicación de los suministros en tiempo real.",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema para organizar los servicios.",
      "Un sistema de control de la calidad de los suministros.",
      "Las respuestas B y C son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "La importancia de la colaboración con proveedores en la gestión de suministros es:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Garantizar un abastecimiento constante de suministros de alta calidad y la gestión eficiente de inventario.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener un registro de las entradas de los suministros.",
      "Garantizar que los suministros se utilicen antes de caducar.",
      "Gestionar las citas con los proveedores."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "El propósito principal del control de inventario en el servicio de despensa-almacén es: Señale la opción\nCORRECTA.",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Gestionar de manera eficiente la entrada y salida de suministros y alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener en orden el almacén.",
      "Garantizar la adquisición de los suministros.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "¿Qué es un pedido de suministros en el contexto del servicio de despensa-almacén?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un documento que solicita la entrega de productos y suministros necesarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Un registro de entradas y salidas del almacén.",
      "Un sistema de facturación para el almacén.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "Señale cuál es la importancia de la gestión de pedidos en un hospital.",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Garantizar que los suministros necesarios estén disponibles cuando se requieran.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener la cantidad y calidad de los productos entregados.",
      "Controlar los costos de los alimentos almacenados.",
      "Controlar la calidad de los productos adquiridos."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "¿Cuáles son las características que deben reunir los líderes?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Decisión, iniciativa y responsabilidad.",
      "Inteligencia, capacidad y experiencia profesional.",
      "Equilibrio emotivo."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "La facultad que tienen los sujetos para responder de sus actos, asumirlos y aceptar sus consecuencias, se refiere\na:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La responsabilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "La eficacia.",
      "La cooperación.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "El trabajo en equipo y la división del trabajo facilita la eficacia y unas relaciones laborales más fluidas, esta\ndefinición hace referencia a:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La cooperación.",
    "incorrect_answers": [
      "La eficacia.",
      "La responsabilidad.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "Las funciones del líder, en relación al grupo, deben ser:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Definir la misión y el papel del grupo.",
      "Ordenar y controlar los conflictos internos.",
      "Imbuir el espíritu del grupo."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "¿Cuáles son las características que debe tener una reunión para que sea eficaz?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Fijar el orden del día.",
    "incorrect_answers": [
      "Equilibrio emotivo.",
      "Inteligencia, capacidad y experiencia profesional.",
      "Ordenar y controlar los conflictos internos."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "El personal no sanitario de plantilla de las instituciones sanitarias de la seguridad social se integra en los grupos:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal técnico.",
      "Personal de servicios especiales y función administrativa.",
      "De oficio y subalterno."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA, \"tienen a su cargo el servicio de la despensa, vigilando la entrada, salida y\nconservación de los artículos alimenticios. Así mismo, atienden al servicio de ropero y pueden asumir, por\ndelegación administrador, la jefatura del personal que preste servicios de\ncostura, plancha, lavandería y limpieza en general\":",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Gobernanta.",
    "incorrect_answers": [
      "Jefe de cocina y comedor.",
      "Jefe de taller.",
      "Cocineros."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "El grupo de personal de oficio está compuesto, entre otros, por las siguientes categorías, señale la respuesta\nVERDADERA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Albañiles.",
    "incorrect_answers": [
      "Locutores.",
      "Monitores.",
      "Profesores de logofonía y logopedia."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA, respecto al jefe de personal subalterno le corresponde la ejecución de las\nsiguientes misiones:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Vigilará personalmente la limpieza de la institución.",
      "Cuidará del orden del edificio, dando cuenta a los órganos de dirección sobre los desperfectos o\nalteraciones que encuentre.",
      "Instruirá convenientemente al personal a sus órdenes para que la realización de su trabajo sea eficaz y de\ncalidad."
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "El personal técnico está integrado por los siguientes subgrupos, señale la respuesta FALSA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El grupo de la función administrativa.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal técnico titulado.",
      "Personal no titulado.",
      "Otros profesionales."
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA en relación a las funciones de las costureras:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Corte y confección de los uniformes de enfermeras, matronas, auxiliares de clínica, auxiliares\nadministrativos, telefonistas, cocineras, costureras y personal subalterno.",
    "incorrect_answers": [
      "La limpieza y mantenimiento de las instalaciones de fontanería en general.",
      "Se ocuparán de la condimentación de víveres, con sujeción al menú y regímenes alimenticios que se les\nfacilite.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA en relación a las habilidades necesarias para la dirección de grupos de trabajo\neficaces:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Afrontamiento constructivo del conflicto.",
      "Comunicación abierta, precisa y eficaz de ideas y sentimientos.",
      "Confianza, aceptación y apoyo elevados entre los miembros."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "Señale las obligaciones de la gobernanta como jefe de personal:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El personal debe identificar fielmente su función, cooperar con el funcionamiento de los servicios y con la\nconsecución de los fines de la unidad en la que se hallen destinados.",
    "incorrect_answers": [
      "Rendimiento normal en el trabajo, observancia del secreto profesional y cumplimiento de las órdenes\nrecibidas.",
      "Observar la debida conducta, evitando que sus actos puedan repercutir en descrédito de la institución o de\nlos que a ella pertenezcan.",
      "Todas son obligaciones de la gobernanta."
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "La escala de servicios está compuesta por distintas clases, señale la respuesta VERDADERA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Fogoneros.",
      "Planchadoras.",
      "Lavanderas."
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA en relación al tipo de aguja utilizado para tapizar:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Una aguja especial gruesa de punta redondeada.",
    "incorrect_answers": [
      "Una aguja larga.",
      "Una aguja de guarnicionero.",
      "Una aguja fina."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "La lavandería es un local:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Húmedo.",
    "incorrect_answers": [
      "Semihúmedo.",
      "Seco.",
      "Ventilado."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "El término tejido se aplica:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para telas tejidas, filamentos, trenzados, acolchados, prensados, etc.",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo para telas tejidas.",
      "Sólo para filamentos e hilos sintéticos.",
      "Sólo para trenzados, adheridos o bordados."
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "Entre las funciones de las lavanderas están:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Efectuar trabajos relacionados con el lavado de las ropas.",
      "Limpiar los locales de los servicios de lavandería.",
      "Procesar la ropa sucia y contaminada."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "En las zonas de planchado-secado, la altura del techo no deberá ser inferior a:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "3.5 metros.",
    "incorrect_answers": [
      "1.5 metros.",
      "2.5 metros.",
      "4.5 metros."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "Las gobernantas:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Atenderán el servicio de ropero cuando afecten al orden y distribución de las ropas que se usen en la\ninstitución.",
    "incorrect_answers": [
      "Atenderán el servicio de ropero, en cualquier caso.",
      "Atenderán el servicio de ropero siempre que la ropa sea de uso en la cocina.",
      "No atenderán al servicio de ropero."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "La limpieza de los locales destinados a los servicios de lavandería será realizada:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Por las propias lavanderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Por un servicio especializado.",
      "Por las limpiadoras.",
      "Por un servicio externo."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "Los componentes de los instrumentos de costura son:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Equipo de costura.",
      "Las agujas y los alfileres.",
      "Las tijeras."
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "¿Qué características debe tener la ropa hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Ser cómoda, suave y una higiene óptima.",
    "incorrect_answers": [
      "Será holgada, amplia y de tejidos delicados.",
      "Debe ser cómoda y en todos los casos será de color blanco.",
      "Todas las respuestas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "¿Qué factores determinan el tratamiento que se debe dar a la ropa en la lavandería?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Las respuestas A, B y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso.",
      "Color.",
      "Tejido."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "¿Qué tipo de ropa son los pijamas?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "De forma.",
    "incorrect_answers": [
      "De línea.",
      "Lisa.",
      "Las opciones A y C son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "Las agujas se diferencian por tres características distintas. Señale la respuesta FALSA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El material.",
    "incorrect_answers": [
      "Su longitud.",
      "Su grosor.",
      "La forma."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "En el equipo de costura hay materiales complementarios, señale la respuesta VERDADERA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un cúter.",
    "incorrect_answers": [
      "Una tiza de sastre.",
      "Una cinta métrica.",
      "Un lápiz."
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "Los principales puntos a máquina son:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son verdaderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Punto derecho.",
      "Punto zigzag.",
      "Surjete."
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA en relación al esquema divisional de una cocina de gran volumen:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Salsero, asador, pescadero, entremetier, guarnicero, cuarto frío, despensero, pescadería, pastelero,\nrepostero, panadería, potajier, buffetier y bollería.",
    "incorrect_answers": [
      "Salsero, entremetier, cuarto frío y pastelero.",
      "Confitería, heladería, entremetier.",
      "Repostería, salsero, asador."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "¿Cuál de los siguientes profesionales es el responsable directo del área de cocina?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Jefe de cocina.",
    "incorrect_answers": [
      "Jefe de pastelería.",
      "Jefe de partida.",
      "Cocinero."
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "Indique qué partida desarrolla el siguiente cometido: \"La preparación de todos los platos de carnes y aves, los\nasados en sus distintas modalidades, las salsas calientes y los fondos oscuros\".",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Partida de salsero.",
    "incorrect_answers": [
      "Partida de cuarto frío.",
      "Partida de entremetier.",
      "Partida de pescadero."
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "Señale las características que debe tener la situación de la cocina hospitalaria:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Luminosidad natural y proximidad al comedor.",
      "Acercamiento al economato y bodega.",
      "Fácil acceso a proveedores."
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA: \"Es el que domina la técnica de conservar frutas u otras cosas con azúcar\":",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Confitero.",
    "incorrect_answers": [
      "Repostero.",
      "Panadero.",
      "Bollero."
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "\"Es la persona experta y responsable del lugar donde se trabajan los distintos dulces, y como tal, se encarga de\nlos trabajos más delicados o de difícil ejecución\":",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Repostero.",
    "incorrect_answers": [
      "Dulcero.",
      "Pastelero.",
      "Confitero."
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "Señale las principales funciones del cuarto frío:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Despiece, limpieza y fraccionamiento todas las carnes.",
    "incorrect_answers": [
      "Sopas, cremas y consomés.",
      "Asados en general.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "¿A qué se le conoce como marmitón?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El fregadero de cocina.",
    "incorrect_answers": [
      "El cuarto de verduras.",
      "El cocedero de mariscos.",
      "La plonge."
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "¿Cuáles son las especialidades que complementan la brigada de cocina? Señale la respuesta FALSA.",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Cuarto de verduras.",
    "incorrect_answers": [
      "Asador.",
      "Pescadero.",
      "Potagier."
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "¿Quién se encarga de la preparación de pastas y arroces?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Partida de entremetier.",
    "incorrect_answers": [
      "Partida de salsero.",
      "Partida de arrocero.",
      "Pinche de cocina."
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "La dotación del salsero, señale la respuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Baño María.",
      "Freidoras.",
      "Breseras."
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "Realizar el plan de trabajo semanal, marcando los descansos semanales y vacacionales que procedan, es\nfunción de:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Jefe de cocina.",
    "incorrect_answers": [
      "Jefe de pastelería.",
      "Jefe de partida.",
      "Cocinero."
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "La partida del entremetier se compone de:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un jefe de partida, dos cocineros, dos ayudantes - pinches.",
    "incorrect_answers": [
      "Un jefe de partida, un cocinero, dos ayudantes - pinches.",
      "Un jefe de partida, dos cocineros, tres ayudantes.",
      "Un maestro pastelería, tres oficiales, un ayudante."
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "\"Quién a base de harina, agua, grasas y/u otros elementos confecciona pasta que rellena o mezcla con\nproductos dulces o salados\". Señale la respuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Pastelero.",
    "incorrect_answers": [
      "Dulcero.",
      "Heladero.",
      "Repostero."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "¿Cómo se realizará la limpieza de equipos y zonas que estén en contacto con instalaciones eléctricas?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Se utilizarán productos no conductivos y se evitará derramar agua sobre ellos.",
    "incorrect_answers": [
      "Se utilizarán productos conductivos y se evitará derramar agua sobre ellos.",
      "Se desconectarán de la corriente y se limpiarán con agua abundante y jabón neutro.",
      "Se utilizarán productos conductivos."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "El servicio de alimentación es el responsable de proporcionar y elaborar las dietas apropiadas a los pacientes\ningresados en el centro hospitalario, atendiendo a las prescripciones médicas. Respecto a las funciones propias\nde este servicio, señale la respuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Adquisición y almacenamiento de los alimentos.",
      "Preparación de las comidas.",
      "Presentación de las comidas con el mejor aspecto posible."
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "Indique las áreas que se suelen establecer en una cocina. Señale la respuesta FALSA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Materias primas.",
    "incorrect_answers": [
      "De almacén: general, de utensilios y cámaras frigoríficas.",
      "De preparados: carnes, pescados y verduras.",
      "De cocción."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "Indique las fases del procesado de alimentos, señale la respuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La recepción y almacenamiento de los productos.",
    "incorrect_answers": [
      "Coste de la preparación de los alimentos.",
      "Recursos humanos disponibles en la cocina.",
      "Coste de materias primas en función de la temporada."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "Para llevar a cabo un mejor proceso de lavado, en los lavavajillas se suelen usar tres productos. Señale la\nrespuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Detergente.",
      "Sal.",
      "Líquido abrillantador."
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "Las operaciones de limpieza de vajilla requieren de varios tiempos, indique la respuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Lavado con agua fría y caliente que contenga detergente.",
      "Aclarado con agua caliente a temperatura de 82ºC como mínimo.",
      "Tratamiento germicida."
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "La limpieza de la picadora de hielo requiere, indica la respuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un buen secado y abrillantado.",
    "incorrect_answers": [
      "Se llena de agua caliente añadiendo un chorro de vinagre.",
      "Si tiene café, se vaciará en un plato y se procederá a enjabonarla y aclararla con agua tibia.",
      "Con desengrasantes, agua y lejía."
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "Indique la respuesta CORRECTA: \"se usa para que funcione óptimamente el sistema de descalcificación del\nagua, pues esto facilita la limpieza\":",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La sal.",
    "incorrect_answers": [
      "El detergente.",
      "El líquido abrillantador.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "El espacio destinado a la cocina deberá cumplir una serie de requisitos. Señale la respuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se dispondrá de 0.7m²/unidad de comida, con un mínimo de 30 m².",
      "Se ubicará en un lugar que resulte centrado respecto a las zonas de hospitalización.",
      "Se establecerán circuitos independientes para la salida de comida preparada y otro para los desperdicios y\nrestos."
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "\"Tiene como misión principal, impedir, después del lavado, la formación de gotas de agua en la vajilla, así como\nla de dar brillo a sus superficies\":",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El abrillantador.",
    "incorrect_answers": [
      "El detergente.",
      "La sal.",
      "El antigrasa."
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "¿Cuáles son las ventajas de los ciclos de menús?, indique la respuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir el tiempo que se dedica a la planificación del menú.",
      "Simplifica las compras.",
      "Se puede aprovechar el reducido coste de los productos de temporada."
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "La distribución de las comidas se realiza atendiendo a dos sistemas generalizados de emplatado. Indique la\nrespuesta CORRECTA:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Descentralizado y centralizado.",
    "incorrect_answers": [
      "Empresa externa.",
      "Empresa interna.",
      "Empresas de catering."
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "¿Qué son los ciclos de menús?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Son aquellos que rotan dependiendo de una pauta.",
    "incorrect_answers": [
      "Son aquellos menús para festivos.",
      "Son aquellos menús que varían entre dos o varias semanas.",
      "Son aquellos menús especiales."
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "Indique la respuesta CORRECTA: \"El procedimiento de limpieza consistirá en desmontar la tolva, que está sujeta\ncon unos tornillos que hay que aflojar para sacarla\". ¿A qué tipo de limpieza corresponde dicho procedimiento?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Limpieza de molinillo dosificador del café.",
    "incorrect_answers": [
      "Limpieza de picadora de hielo.",
      "Limpieza de termo para leche.",
      "Limpieza de plancha."
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una máquina comúnmente utilizada en la cocina hospitalaria para cortar y\npicar alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Licuadora.",
    "incorrect_answers": [
      "Horno.",
      "Autoclave.",
      "Microondas."
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "¿Qué máquina de cocina se usa comúnmente para cocinar al vapor alimentos en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Vaporera.",
    "incorrect_answers": [
      "Grill.",
      "Exprimidor de cítricos.",
      "Horno de convección."
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas de cocina se utiliza para medir con precisión pequeñas cantidades de\ningredientes líquidos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Taza medidora.",
    "incorrect_answers": [
      "Termómetro infrarrojo.",
      "Cuchara de madera.",
      "Mortero y maja."
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "¿Qué tipo de maquinaria de cocina se emplea típicamente para calentar líquidos y salsas de manera controlada?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Estufa.",
    "incorrect_answers": [
      "Licuadora.",
      "Microondas.",
      "Batidora de mano."
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "¿Qué herramienta de cocina se utiliza para voltear alimentos en una sartén o en una parrilla?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Espátula.",
    "incorrect_answers": [
      "Tenedor.",
      "Tapa.",
      "Batidor."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "De las siguientes máquinas, ¿cuál se utiliza para mezclar ingredientes líquidos y sólidos de manera uniforme?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Batidora.",
    "incorrect_answers": [
      "Horno.",
      "Tostadora.",
      "Espátula."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "¿Qué se usa, comúnmente, en la cocina para mantener los alimentos a una temperatura específica durante un\nperíodo prolongado?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Baño María.",
    "incorrect_answers": [
      "Microondas.",
      "Tostadora.",
      "Horno de convección."
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "El \"SAUTÉ\" se usa para:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Rehogar, saltear y estofar géneros.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparar caldos y fondos, principalmente consomés.",
      "No es un utensilio de cocina.",
      "Como su nombre indica, para elaborar patatas \"Sautignon\"."
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas de cocina se usa para la cocción a presión de alimentos, permitiendo tiempos\nde cocción más cortos y conservando nutrientes?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Autoclave.",
    "incorrect_answers": [
      "Grill.",
      "Horno de convección.",
      "Exprimidor de cítricos."
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "¿Qué herramienta de cocina se utiliza comúnmente para medir temperaturas internas de alimentos y líquidos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Termómetro de cocina.",
    "incorrect_answers": [
      "Balanza.",
      "Rodillo de amasar.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se utiliza para cortar alimentos en rodajas delgadas y uniformes?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Rallador.",
    "incorrect_answers": [
      "Tostadora.",
      "Procesador de alimentos.",
      "Licuadora."
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas de cocina se utiliza para hacer puré de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Batidora de mano.",
    "incorrect_answers": [
      "Tostadora.",
      "Procesador de alimentos.",
      "Microondas."
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "¿Qué máquina de cocina se utiliza para cocinar alimentos sumergiéndolos en aceite caliente?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Freidora.",
    "incorrect_answers": [
      "Horno de convección.",
      "Plancha.",
      "Microondas."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "¿Qué herramienta de cocina se utiliza para recoger y transferir alimentos cortados a un plato o recipiente?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Pinzas.",
    "incorrect_answers": [
      "Tostadora.",
      "Tenedor.",
      "Cuchillo de chef."
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se usa comúnmente para mantener alimentos calientes antes de servirlos en\nuna cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Mesa caliente.",
    "incorrect_answers": [
      "Microondas.",
      "Horno de convección.",
      "Exprimidor de cítricos."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se utiliza para enfriar rápidamente alimentos cocidos y evitar la proliferación de\nbacterias?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Congelador rápido.",
    "incorrect_answers": [
      "Horno de convección.",
      "Roner sous-vide.",
      "Molino coloidal."
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la dieta basal?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Mantener el equilibrio de nutrientes en personas sanas.",
    "incorrect_answers": [
      "Promover la pérdida de peso.",
      "Tratar enfermedades crónicas.",
      "Aumentar la ingesta de calorías."
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un macronutriente?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Vitaminas.",
    "incorrect_answers": [
      "Proteínas.",
      "Hidratos de carbono.",
      "Grasas."
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una función principal de las proteínas en el cuerpo humano?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Fuente principal de energía.",
    "incorrect_answers": [
      "Estructura y reparación de tejidos.",
      "Enzimas para procesos químicos.",
      "Sistema inmunológico."
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "¿Qué tipo de dieta se prescribe para reducir la ingesta de sodio en pacientes hipertensos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Dieta hiposódica.",
    "incorrect_answers": [
      "Dieta hipoproteica.",
      "Dieta hipercalórica.",
      "Dieta hiperproteica."
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un tipo de textura modificada en las dietas para disfagia?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Normal.",
    "incorrect_answers": [
      "Líquida.",
      "Blanda.",
      "Pura."
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "¿Cuál de los siguientes alimentos es una fuente principal de hidratos de carbono complejos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Arroz integral.",
    "incorrect_answers": [
      "Pan blanco.",
      "Galletas azucaradas.",
      "Helado."
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "¿Cuál de las siguientes grasas se considera saludable en cantidades moderadas?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Grasas monoinsaturadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Grasas saturadas.",
      "Grasas trans.",
      "Grasas transaturadas."
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "¿Qué tipo de dieta se prescribe para pacientes con diabetes tipo 2?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Dieta baja en carbohidratos.",
    "incorrect_answers": [
      "Dieta alta en azúcar.",
      "Dieta cetogénica.",
      "Dieta alta en grasas saturadas."
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de las dietas de restricción de nutrientes?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Tratar enfermedades específicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Promover la pérdida de peso.",
      "Mantener el equilibrio de nutrientes en personas sanas.",
      "Aumentar la ingesta de calorías."
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "¿Qué nutriente proporciona la mayor cantidad de calorías por gramo?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Grasas.",
    "incorrect_answers": [
      "Proteínas.",
      "Carbohidratos.",
      "Fibra dietética."
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "¿Cuál de las siguientes dietas terapéuticas se usa comúnmente para tratar la enfermedad celíaca?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Dieta sin gluten.",
    "incorrect_answers": [
      "Dieta cetogénica.",
      "Dieta alta en sodio.",
      "Dieta baja en proteínas."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "¿Qué porcentaje de la dieta diaria deben ser de carbohidratos según las pautas dietéticas recomendadas?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "55-60%.",
    "incorrect_answers": [
      "5-10%.",
      "20-30%.",
      "40-50%."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "¿Cuál es el papel principal de los carbohidratos en la dieta?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Proporcionar energía.",
    "incorrect_answers": [
      "Construir tejidos musculares.",
      "Facilitar la absorción de calcio.",
      "Regular el colesterol."
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "Para la elaboración de platos triturados de consumo inmediato debemos tener en cuenta lo siguiente:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Se procederá a su triturado y posterior ebullición.",
    "incorrect_answers": [
      "Una vez triturado el alimento permanecerá en la mesa caliente hasta su consumo.",
      "El alimento triturado debe permanecer tapado.",
      "Ninguna de las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "La leche, carne, huevos y pescados:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Tienen una función plástica puesto que son ricos en proteínas de alto valor biológico.",
    "incorrect_answers": [
      "Tienen una función reguladora porque son ricos en vitaminas y minerales.",
      "Tienen una función energética porque son ricos en hidratos de carbono y grasas.",
      "No tienen ninguna de las funciones descritas anteriormente."
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "¿Cuál de las siguientes dietas se utiliza para controlar la hipertensión arterial?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Dieta hiposódica.",
    "incorrect_answers": [
      "Dieta hipoproteica.",
      "Dieta hipocalórica.",
      "Dieta hipercalórica."
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "¿Qué es importante hacer antes de cortar alimentos en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Lavarlos a fondo.",
    "incorrect_answers": [
      "Descongelarlos completamente.",
      "Cocinarlos parcialmente.",
      "Marinarlos."
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "¿Cuál es una técnica adecuada de descongelación de alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Descongelar en el refrigerador.",
    "incorrect_answers": [
      "Dejarlos a temperatura ambiente durante horas.",
      "Cocinarlos directamente desde congelados.",
      "Sumergir en agua caliente."
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "¿Cuál es una de las principales razones para lavar adecuadamente los alimentos en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Eliminar gérmenes y contaminantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Darles un mejor sabor.",
      "Hacer que se vean más atractivos.",
      "Acelerar el proceso de cocción."
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "¿Qué se debe hacer antes de manipular alimentos en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Lavar las manos adecuadamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Usar guantes de látex.",
      "Usar una bata de chef.",
      "Usar una mascarilla."
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "¿Cuál es una técnica adecuada para conservar alimentos en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Utilizar recipientes herméticos.",
    "incorrect_answers": [
      "Dejar los alimentos a temperatura ambiente durante horas.",
      "Guardar los alimentos en un lugar oscuro.",
      "Dejar los alimentos al aire libre."
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "¿Cuál es la finalidad de etiquetar adecuadamente los alimentos en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Indicar la fecha de preparación y vencimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Para que se vean más organizados.",
      "Facilitar la identificación de ingredientes.",
      "Prevenir alergias alimentarias."
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "¿Qué se debe evitar al descongelar alimentos en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Dejarlos al aire libre.",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizar un microondas.",
      "Sumergirlos en agua caliente.",
      "Descongelar en el refrigerador."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "Señale la técnica adecuada para cortar alimentos de manera segura en una cocina hospitalaria.",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Utilizar un movimiento de corte controlado.",
    "incorrect_answers": [
      "Usar cuchillos sin filo.",
      "Mantener los dedos cerca de la hoja del cuchillo.",
      "Usar tablas de cortar inestables."
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "¿Qué se debe hacer con los alimentos cocidos que no se consumen de inmediato en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Refrigerarlos de inmediato.",
    "incorrect_answers": [
      "Dejarlos a temperatura ambiente.",
      "Reutilizarlos en la próxima comida.",
      "Dejarlos en el horno caliente."
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de descongelar alimentos en el refrigerador?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Evitar el crecimiento de bacterias.",
    "incorrect_answers": [
      "Acelerar el proceso de descongelación.",
      "Mantener los alimentos más fríos.",
      "Darles sabor a los alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "Indique una técnica adecuada para prevenir la contaminación cruzada en una cocina hospitalaria.",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Utilizar tablas de cortar separadas para diferentes tipos de alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Usar el mismo cuchillo para cortar carne y verduras.",
      "Limpiar las superficies con la misma esponja.",
      "Almacenar alimentos crudos sobre alimentos cocidos."
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "¿Qué es importante hacer al almacenar alimentos en una cocina hospitalaria para garantizar su frescura?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Rotar los alimentos según su fecha de vencimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Dejar los alimentos en envases abiertos.",
      "Mantener la nevera a una temperatura alta.",
      "Dejar los alimentos fuera del refrigerador durante la noche."
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "¿Cuál es el propósito de utilizar termómetros de alimentos en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Verificar la temperatura interna de los alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Medir la temperatura ambiente.",
      "Controlar la humedad en el ambiente.",
      "Calibrar el horno."
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "La técnica adecuada para descongelar alimentos en el microondas en una cocina hospitalaria es:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Usar una potencia baja.",
    "incorrect_answers": [
      "Dejarlos en el microondas durante horas.",
      "Descongelar directamente en la parrilla.",
      "Sumergir en agua fría."
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "¿Cuál es el propósito de utilizar tablas de cortar de colores diferentes en una cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Evitar la contaminación cruzada entre tipos de alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Agregar un toque estético a la cocina.",
      "Facilitar la limpieza.",
      "Hacer que los alimentos se vean más apetitosos."
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "¿Qué organismo en España es responsable de la regulación de los comedores colectivos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Ministerio de sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Ministerio de agricultura.",
      "Ministerio de educación.",
      "Ministerio de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal del reglamento técnico sanitario de comedores colectivos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Garantizar la seguridad alimentaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Promover la gastronomía local.",
      "Fomentar la competencia entre los establecimientos.",
      "Reducir el costo de los servicios de catering."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "¿Cuál es uno de los principales riesgos asociados a la manipulación de alimentos en comedores colectivos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Contaminación alimentaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Pérdida de sabor.",
      "Incremento de la producción.",
      "Mayor rentabilidad."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "¿Qué significan las siglas APPCC?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Análisis de peligros y puntos de control críticos.",
    "incorrect_answers": [
      "Análisis de procedimientos de prevención de control de calidad.",
      "Aprobación de pruebas y prácticas de control de calidad.",
      "Acuerdo de producción y prevención de contaminación."
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "¿Cuál es el primer paso en el desarrollo de un plan APPCC?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Identificar los peligros.",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer límites críticos.",
      "Verificar los registros.",
      "Realizar una auditoría interna."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "¿Qué se debe hacer una vez que se identifican los peligros en un plan\nAPPCC?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Evaluar la probabilidad de que ocurran.",
    "incorrect_answers": [
      "Ignorarlos si son poco probables.",
      "Establecer límites críticos.",
      "Esperar a que se presente un problema."
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "¿Cuál es el propósito de establecer límites críticos en un plan APPCC?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Determinar cuándo se debe tomar una medida correctiva.",
    "incorrect_answers": [
      "Definir quién es responsable de la seguridad alimentaria.",
      "Limitar la cantidad de alimentos que se sirven.",
      "Reducir los costos de producción."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "¿Qué se debe hacer después de establecer límites críticos en un plan\nAPPCC?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Monitorear los puntos de control críticos.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar un análisis de peligros.",
      "Documentar los procedimientos de limpieza.",
      "Planificar el menú del comedor."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "¿Cuál es uno de los principios clave de un plan APPCC?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Identificar y prevenir los peligros alimentarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir la cantidad de personal necesario.",
      "Tomar medidas correctivas solo cuando sea necesario.",
      "Aumentar la velocidad de producción."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "¿Cuál es el objetivo de la etapa de verificación en un plan APPCC?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Evaluar si el plan se está siguiendo adecuadamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Documentar todos los procedimientos.",
      "Realizar pruebas de sabor en las comidas.",
      "Aumentar la producción de alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "De las siguientes opciones, ¿quién es el responsable de implementar un plan APPCC en un comedor colectivo?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todos los empleados que manipulan alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo el chef principal.",
      "El personal de limpieza.",
      "Un auditor externo."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una medida correctiva común en un plan APPCC?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Aumentar el precio de las comidas.",
    "incorrect_answers": [
      "Retirar un producto defectuoso.",
      "Capacitar al personal.",
      "Realizar una limpieza exhaustiva."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una buena práctica en la recepción de alimentos en un comedor colectivo?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Almacenar productos perecederos a temperatura ambiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Verificar las fechas de caducidad.",
      "Inspeccionar visualmente los alimentos.",
      "Rechazar productos en mal estado."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "¿Qué se debe hacer si se encuentra un producto en mal estado durante la recepción de alimentos en un comedor\ncolectivo?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Rechazarlo y documentar la incidencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizarlo de todas formas.",
      "Guardarlo en un lugar fresco.",
      "Cocinarlo a alta temperatura."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "En la organización de cocina, ¿cuál es el propósito de la fase de emplatado?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Servir la comida en platos individuales.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparar los ingredientes principales.",
      "Llevar los platos a la mesa de los comensales.",
      "Limpiar los utensilios de cocina."
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "¿Cuál es una de las principales ventajas de la cocina hospitalaria centralizada?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Mayor control de porciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor variedad de menús.",
      "Menor eficiencia en la producción.",
      "Menor calidad de los alimentos."
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "¿Qué etapa de la organización de cocina implica la preparación de los alimentos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Preparación.",
    "incorrect_answers": [
      "Emplatado.",
      "Distribución.",
      "Limpieza."
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "¿Qué etapa de la organización de cocina implica la limpieza de los utensilios y equipos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Limpieza.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparación.",
      "Emplatado.",
      "Distribución."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "¿Cuál es la última etapa en la organización de cocina antes de que la comida se sirva a los comensales?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Distribución.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparación.",
      "Emplatado.",
      "Limpieza."
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "¿Qué significa el concepto de \"marcha adelante\" en la cocina?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Mantener un flujo constante de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Cocinar solo alimentos fríos.",
      "Retroceder en el proceso de preparación.",
      "Cocinar solo platos principales."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "En la cocina hospitalaria centralizada, ¿qué se busca lograr con la estandarización de recetas?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Consistencia en la preparación de alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor variedad de platos.",
      "Menor control de calidad.",
      "Mayor desperdicio de ingredientes."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "¿Cuál es uno de los desafíos más comunes en la organización de cocina en entornos hospitalarios?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Cumplir con las necesidades dietéticas de los pacientes.",
    "incorrect_answers": [
      "Falta de personal de limpieza.",
      "Falta de ingredientes frescos.",
      "No hay desafíos en la organización de cocina."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "¿Qué objetivo se busca al implementar un sistema de distribución eficiente en una cocina hospitalaria\ncentralizada?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Reducir el desperdicio de alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar el costo de producción.",
      "Generar una mayor variedad de platos.",
      "Minimizar el control de porciones."
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "¿Cuál es una de las principales consideraciones en la distribución de alimentos en un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Entregar los alimentos de manera oportuna y segura.",
    "incorrect_answers": [
      "Servir los alimentos a temperatura ambiente.",
      "No considerar las restricciones dietéticas de los pacientes.",
      "Distribuir los alimentos solo una vez al día."
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "¿Qué significa \"marcha atrás\" en el contexto de la cocina hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Deshacerse de ingredientes no utilizados.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparar los alimentos antes del servicio.",
      "Reducir la producción de alimentos.",
      "Servir la comida después del horario establecido."
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "¿Por qué es importante la estandarización de recetas en la cocina hospitalaria centralizada?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Para garantizar la consistencia en la calidad de los alimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Para aumentar la variedad de platos.",
      "Para reducir la eficiencia en la producción.",
      "Para aumentar el desperdicio de ingredientes."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "Las ventajas de la cocina centralizada, frente a la descentralizada, son las siguientes:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ahorro de materia prima.",
      "Mayor higiene.",
      "Mejor presentación y temperatura adecuada en el momento de la distribución."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "Los fogones en cocina, según su fuente de energía o combustibles, pueden ser:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "De propano, gas ciudad, gasoil, eléctricos y carbón mineral.",
    "incorrect_answers": [
      "Nitrógeno.",
      "Queroseno.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "Entre los generadores de calor se encuentran:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Mesas calientes, freidoras y baños María.",
    "incorrect_answers": [
      "La salmantina.",
      "La purrusalda.",
      "Metacrilato."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "¿Qué es la prusiana en cocina?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Generador de calor que funciona con calor vegetal.",
    "incorrect_answers": [
      "Generalmente zona destinada para conservar las cremas prusianas.",
      "Pieza de hierro caliente que se utiliza para marcar la crema pastelera.",
      "Tratamiento de vacío a carnes muy grasas."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "La mesa caliente, en cocina, se utiliza para:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Calentamiento a temperaturas menores de 100º C, es un mueble metálico.",
    "incorrect_answers": [
      "Cocinar asados en gastronorm por encima de temperaturas de 150º C.",
      "Aparato que se utiliza en cuarto frío de pescadería, para el marisco que se consume en caliente.",
      "No se utiliza ese mueble en cocina en ningún caso."
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "¿Qué condiciones deben tener las cámaras frigoríficas?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Superficies impermeables y de fácil limpieza.",
      "Las puertas con cierres herméticos y aperturas exteriores e interiores.",
      "Todas los estantes serán desmontables y de fácil limpieza."
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es INCORRECTA?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Las verduras congeladas pueden tener gusanos para su congelación, ya que el frío los mata.",
    "incorrect_answers": [
      "Las carnes congeladas son sometidas al frío hasta que alcancen los -12º C y -18º C.",
      "Los pescados congelados, en menos de 2 horas pasarán de 0º C a -5º C.",
      "Las hortalizas deben estar frescas y en perfectas condiciones para congelarlas."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "¿Cuál de estas hortalizas se producen en todas las estaciones?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Zanahorias.",
    "incorrect_answers": [
      "Tomates.",
      "Puerros.",
      "Calabacines."
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "¿Qué fruta se da todo el año?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Plátanos.",
    "incorrect_answers": [
      "Manzanas.",
      "Peras.",
      "Naranjas."
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un cuchillo de uso en cocina, como norma general?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Naife.",
    "incorrect_answers": [
      "Cebollero.",
      "Puntilla.",
      "Deshuesador."
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "Qué tipos de corte se pueden utilizar en las verduras: Señale la opción CORRECTA.",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todos son cortes de verduras.",
    "incorrect_answers": [
      "Brunoisse.",
      "Juliana.",
      "Mirepoix."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "Para una persona adulta, sin restricciones, ¿qué cantidad de pasta se pondría como guarnición?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "150 gramos.",
    "incorrect_answers": [
      "90 gramos.",
      "Si es italiano, el doble que un español, 200 gramos.",
      "200 gramos."
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "¿Cómo debemos limpiar un rape?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Descabezar y tirar de la piel desde la cabeza hacia abajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Desescamar solamente.",
      "Destripar, dejando la cabeza.",
      "No se limpia, se cocina entero."
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "Qué norma debe seguir un manipulador de alimentos:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Se debe llevar una buena higiene personal, usar ropa de colores claros y gorro.",
    "incorrect_answers": [
      "Puede fumar si no lo ven.",
      "Se puede ir al baño con guantes y lavarse las manos con ellos puestos.",
      "La ropa debe ser oscura para evitar no se note la suciedad."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "Con respecto a los uniformes de personal, ¿cuál de los siguientes se debe de mantener en soportes o percha?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Personal de recepción.",
    "incorrect_answers": [
      "Chaquetillas de cocinero.",
      "Delantales.",
      "Pantalón de cocinero."
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "La ropa una vez lavada, ¿dónde se coloca?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "En armarios.",
    "incorrect_answers": [
      "En el comedor, si son manteles.",
      "En el quirófano, si es pijama verde.",
      "Si es ropa de cocinero, en cocina."
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "Señale cómo se clasifican los uniformes del personal:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Por función.",
    "incorrect_answers": [
      "Por tallas.",
      "Por colores.",
      "Según el gusto de quién lo coloca."
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "En los uniformes de cocina, que prendas se necesitan:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Chaquetillas.",
      "Pantalones.",
      "Gorros."
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "¿Qué uniformes se clasifican en percheros?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Porteros, recepción y conserjes.",
    "incorrect_answers": [
      "Ninguno.",
      "Todos.",
      "Solo los de los jefes."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "¿Quién se encarga de garantizar la ropa?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El servicio de lencería.",
    "incorrect_answers": [
      "El personal de recepción.",
      "El paciente trae la sábana.",
      "El personal de quirófano."
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "En el organigrama de un hospital, ¿dónde se encuentra el servicio de lencería?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "En servicios generales.",
    "incorrect_answers": [
      "En la gerencia.",
      "En enfermería.",
      "En recursos humanos."
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "¿Qué funciones tiene la lencería hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Recoger la ropa sucia y repartir la ropa limpia.",
    "incorrect_answers": [
      "Que la ropa esté bien colocada en su sitio.",
      "Que no entren desconocidos.",
      "Probar los uniformes al personal para que estén presentables."
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "¿Cuántas subzonas tiene la lencería de un hospital?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Lencería central, lencería ropero y almacén.",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene subzonas.",
      "Tiene 7.",
      "Lencería sucia y lencería limpia."
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "¿Tiene el servicio de lencería una función económica?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Si, para optimizar y rentabilizar el servicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Ese tema depende de suministros.",
      "No debe de tener funciones.",
      "Eso lo lleva un economista."
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "Las funciones de la lencería de ropero son:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Recogida de uniformes.",
      "Entrega de uniformes.",
      "Entrega de batas."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "¿Cuándo se cambia la ropa de cama y las toallas?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las mañanas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando quiera el paciente.",
      "Una vez a la semana.",
      "Cuando se ensucien."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "La ropa de pacientes infecto-contagiosos se pone en bolsas de color:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Roja.",
    "incorrect_answers": [
      "Butano.",
      "Negra.",
      "Transparente."
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "Entre las funciones de los lavanderos están:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Lavar las ropas y prendas del hospital.",
    "incorrect_answers": [
      "Lavar las habitaciones de los pacientes.",
      "Lavar los quirófanos después de operar.",
      "Recoger la ropa sucia de quirófanos y plantas."
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "¿Cuál es la clasificación de las lavanderías según su capacidad de producción?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Pequeña, mediana y grande.",
    "incorrect_answers": [
      "Lavandería a mano o a máquina.",
      "Lavandería familiar.",
      "Lavandería vertical y lavandería horizontal."
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "Según el modelo de gestión, la lavandería se clasifica:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Lavandería institucional y lavandería centralizada.",
    "incorrect_answers": [
      "Lavandería industrial.",
      "Lavandería en seco.",
      "Lavandería."
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "¿Cómo deben ser los suelos de la lavandería?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Continuos y antideslizantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Rugosos y discontinuos.",
      "Puede ser de cualquier material.",
      "Que no tenga muchas pendientes."
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "Es función del servicio de ropa y lencería:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar que la ropa esté limpia e higienizada.",
      "Vigilar el aspecto de la ropa y los tejidos, reparar los descosidos.",
      "Gestionar la compra de prendas para reponer."
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "¿Cómo se debe distribuir la ropa?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "En carros limpios y perfectamente cerrados.",
    "incorrect_answers": [
      "Aprovechando los carros de la comida para reducir costes.",
      "No se distribuyen, el personal va a lencería a buscar su ropa.",
      "En carros abiertos al exterior para airear la ropa."
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "Las zonas diferenciadas en la lavandería son:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Recepción, lavado y almacenes.",
    "incorrect_answers": [
      "Costura y plancha.",
      "Lavado y secado.",
      "Recepción y esterilizadas."
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "La salida de vahos de la lavadora está:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "En la zona sucia.",
    "incorrect_answers": [
      "En la zona limpia.",
      "Al aire libre.",
      "En los vestuarios del personal."
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "¿Dónde se almacena la ropa sucia?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "En los locales bien ventilados y exclusivos para ese menester.",
    "incorrect_answers": [
      "Junto a los productos químicos.",
      "En el exterior del hospital.",
      "En locales cerrados."
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "¿La ropa debe ser pesada?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Sí, para controlar la producción.",
    "incorrect_answers": [
      "No, se separa por colores.",
      "Sí, para lavar cuanto más se pueda.",
      "No hace falta que se pese."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "¿Qué proceso térmico debe sufrir la ropa?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "15 minutos a 90º C.",
    "incorrect_answers": [
      "30 minutos a 120º C.",
      "Toda la noche a 50º C.",
      "Igual que se hace en casa."
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "¿Qué es la barrera sanitaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Barrera entre la zona limpia y sucia.",
    "incorrect_answers": [
      "Barrera que hay entre lavandería y zona sanitaria.",
      "Barrera entre lavado y secado.",
      "Barrera para tirar la ropa a la lavadora."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "¿Qué ropa se lava en los túneles de lavado?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Ninguna respuesta es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo toallas.",
      "Solo ropa de quirófanos.",
      "Todo lo que se quiera."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "¿Qué capacidad debe tener el compartimiento de carga de un túnel de lavado?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Entre 30 y 50 Kilogramos.",
    "incorrect_answers": [
      "Entre 1 y 6 Kilogramos.",
      "Más de 80 Kilogramos.",
      "Entre 50 y 100 Kilogramos."
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "De entre todos los túneles, ¿cuáles son los más utilizados en lavanderías?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El Milnor y Grimau.",
    "incorrect_answers": [
      "Irinox.",
      "Robot coupé.",
      "Mac."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "¿Qué capacidad tienen las secadoras con respecto a las lavadoras?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Menor.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor.",
      "Igual.",
      "Da lo mismo una cosa con otra."
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "Qué ropa no precisa plancharse:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Toallas.",
      "Ropa de felpa.",
      "Ropa pequeña."
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "¿Qué es una calandra?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un sistema de planchado.",
    "incorrect_answers": [
      "Un tipo de sartén.",
      "Una máquina de bricolaje.",
      "Un sistema de lavado."
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "¿Se utilizan maniquíes como sistema de planchado?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Si, para prendas como batas y pijamas.",
    "incorrect_answers": [
      "No, solo se usa en costura.",
      "Si, para trajes de noche.",
      "No se utiliza en lavandería."
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "¿Qué son las plegadoras?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Equipo que se dedica a doblar prendas.",
    "incorrect_answers": [
      "Máquinas de recortes.",
      "Equipos que se dedica hacer ojales.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "¿Para qué se hace mantenimiento en la máquina de lavandería?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Para mantener la calidad de la ropa.",
      "Para tener un mínimo coste.",
      "Para obtener un buen rendimiento energético."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "El empaquetado tiene como cometido:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Recoger la ropa planchada y transportar.",
    "incorrect_answers": [
      "Que quede más bonita.",
      "Que ocupe menos espacio.",
      "Hacer prácticas de empaquetado."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "El mantenimiento preventivo consiste:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cambiar piezas.",
      "Reparar pequeños fallos.",
      "Limpiar y engrasar las máquinas."
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "En base a qué factores se planifica el mantenimiento:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La vida media de los componentes de un equipo.",
    "incorrect_answers": [
      "El tiempo.",
      "La salud de los trabajadores.",
      "Para dar trabajo al personal de mantenimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "¿Qué característica debe tener la ropa hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "Que sea bonita.",
      "Que nos siente bien.",
      "Que sea bastante ajustada y que impida el trabajo cómodo."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "¿Qué fibra tarda menos en arder?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Triacetatos.",
    "incorrect_answers": [
      "Acrílicos.",
      "Poliéster.",
      "Nylon."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "¿Cómo se calcula la producción en lavandería en base a su peso?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ropa tratada.",
      "Ropa lavada.",
      "Ropa producida."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "¿De qué depende la duración de la ropa?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "De la calidad, del uso, del agua.",
    "incorrect_answers": [
      "Del precio.",
      "Del tamaño.",
      "Si es de invierno dura más."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "Son propiedades fundamentales del agua de lavado para que sea eficaz:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La dureza y la acidez.",
    "incorrect_answers": [
      "La de Canarias no es de calidad.",
      "La mejor es la de río.",
      "La del mar es más eficaz."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "Para eliminar manchas de grasa debemos:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Lavar con detergente y agua caliente.",
    "incorrect_answers": [
      "Actuar con lejía.",
      "Lavar con agua fría.",
      "Planchar la ropa con calandra."
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "Las manchas de bolígrafo se quitan:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Con spray con tensioactivos.",
    "incorrect_answers": [
      "Con alcohol.",
      "Con lejía.",
      "Con detergente y agua caliente."
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "¿Qué funciones debe de tener el uniforme?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Distinguir entre pacientes y personal, proteger de contagios y proteger a los pacientes.",
    "incorrect_answers": [
      "Viscosidad.",
      "Que tengan muchos bolsillos.",
      "Que se note la diferencia entre categorías."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "¿Cuántas clases de tejidos existen?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Ninguna respuesta es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "3.",
      "10.",
      "Más de 20."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "¿Cuáles de estas fibras son sintéticas?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Nylon.",
      "Poliéster.",
      "Rayón."
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "¿Qué otras aplicaciones tienen los textiles?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Bolsas salvavidas.",
      "Piscinas.",
      "Cascos de seguridad."
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "¿Es el amianto una fibra mineral?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Si, aunque no se usa ya.",
    "incorrect_answers": [
      "No.",
      "Solo sirve para la construcción.",
      "Depende del uso."
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "Método en el sistema de lavado:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Es el sistema que se aplica a cada tipo, en relación con el tejido, el color y el grado de suciedad.",
    "incorrect_answers": [
      "Son las diferentes fases del lavado.",
      "Son diferentes ciclos de lavado en máquina.",
      "Todas las anteriores son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Entre los diferentes sistemas de lavado para ropa hospitalaria se encuentran:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Sistema europeo, sistema americano, sistema oriental o de turbina.",
    "incorrect_answers": [
      "Prelavado, lavado y centrifugado.",
      "Aclarado y lavado.",
      "Ninguna de las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "Señale la temperatura máxima de lavado para la ropas blancas de algodón (sábanas, toallas...):",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Temperatura máxima de 95° C.",
    "incorrect_answers": [
      "Temperatura máxima de 60° C.",
      "Temperatura máxima de 40° C.",
      "Temperatura máxima 120° C."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "Según su origen, las fibras textiles pueden ser:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Fibras animales, fibras vegetales y sintéticas.",
    "incorrect_answers": [
      "Fibras polivinícalas, acrílicas y poliamidas.",
      "Fibras vegetales y acrílicas.",
      "Ninguna de las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "Entre las propiedades de las fibras textiles se encuentran:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Propiedades estructurales, propiedades físicas, propiedades mecánicas y propiedades químicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Suavidad, durabilidad, flexibilidad.",
      "Dureza.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "¿Qué acción pueden tener los ácidos sobre las fibras y tejidos?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Pueden dañarlas especialmente a las fibras que derivan de la celulosa.",
    "incorrect_answers": [
      "Un efecto blanqueante.",
      "No les pasa nada al ser tratadas con ácido.",
      "Se derriten y estiran."
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "La reposición de productos en las máquinas lavadoras se efectuará :",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Al final de la jornada.",
    "incorrect_answers": [
      "Al principio de la jornada.",
      "Cuando se acaben.",
      "Nunca."
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "Los aditivos de blanqueo se dosifican mediante:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Bombas peristálticas.",
    "incorrect_answers": [
      "Bombas eléctricas.",
      "Bombas semióticas.",
      "Difusores."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "La temperatura en el lavado de ropa:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Está limitada por la resistencia de las fibras.",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene límites.",
      "Cuanto más alta sea mejor.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "Señale cual de los siguientes componentes realiza la acción química en el lavado de la ropa:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Los detergentes y demás productos de lavado.",
    "incorrect_answers": [
      "La temperatura.",
      "El tiempo de lavado.",
      "La resistencia."
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "Los materiales utilizados en el mobiliario de un hospital deben ser:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Lavables y resistir la desinfección rutinaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Porosos y de fácil limpieza.",
      "Da igual el tipo de material del que estén compuestos.",
      "Duros para que raspen bien la suciedad."
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "Entre los microorganismos que pueden trasmitir infecciones se encuentran:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Bacterias.",
      "Virus.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "El aislamiento inverso se utiliza:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Cuando el paciente es especialmente susceptible de contagiarse cuando está en contacto con otros\nenfermos.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando un paciente puede infectar a otros pacientes.",
      "A y B son correctas.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "¿La infección nosocomial es?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Aquella que aparece durante la hospitalización del paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Tipo de técnica hospitalaria.",
      "Técnica de desinfección.",
      "Infección por la que ingresa el paciente."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "Entre las principales medidas generales para la prevención y control de las infecciones hospitalarias se\nencuentra:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Normas de higiene.",
      "Medidas de aislamiento.",
      "Higiene de manos."
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "Señale cómo se clasifican las áreas hospitalarias en función del riesgo:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Zonas de bajo riesgo, zonas de medio riesgo.",
      "Zonas de alto riesgo.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "¿El barrido húmedo se utiliza en las zonas de alto riesgo?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Si.",
    "incorrect_answers": [
      "No.",
      "No siempre.",
      "Nunca."
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "En las zonas de medio riesgo:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Se vaciarán las papeleras y recogerán todas las bolsas de basura tantas veces como sea necesario.",
    "incorrect_answers": [
      "Se recogerán 1 vez al día.",
      "Todas son correctas.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "Después de una intervención contaminante en quirófanos se debe:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Retirar todo el material, limpiar y desinfectar todas las superficies.",
    "incorrect_answers": [
      "La limpieza puede ser superficial.",
      "No es necesario limpiar, solo hay que retirar basuras.",
      "Solo hay que limpiar de vez en cuando."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "¿Cómo se debe realizar siempre la limpieza hospitalaria?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "En húmedo.",
    "incorrect_answers": [
      "En seco.",
      "A y B son correctas.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "La limpieza de los equipos de oficina, ordenadores se realizará:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Solo se limpiarán cuando estén apagados y desconectados.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando estén encendidos.",
      "Se pueden limpiar apagados, encendidos o enchufados.",
      "Todas las respuestas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "Las emulsiones se pueden aplicar:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Las respuestas A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Con fregona industrial y aplicador.",
      "Con máquina de alta velocidad.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "En el sistema de limpieza de superficies con el sistema Sweep, se pueden utilizar diferentes bayetas, siendo la\nbayeta verde de micro fibra la utilizada para:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Zonas metálicas.",
    "incorrect_answers": [
      "El barrido húmedo.",
      "Los baños.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "Los jabones se pueden clasificar en:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "En naturales y sintéticos o detergentes.",
    "incorrect_answers": [
      "En compuestos o simples.",
      "Las respuestas A y B son correctas.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "Indique la respuesta CORRECTA. En el fregado con mopa de doble cubo:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El cubo azul será el \"cubo limpio\" y el cubo rojo será el \"cubo sucio\" o de aclarar.",
    "incorrect_answers": [
      "El cubo rojo será el \"cubo limpio\" y el cubo azul será el \"cubo sucio\" o de aclarar.",
      "No se establece ningún orden, lo determinara el operario de limpieza.",
      "Las respuestas A y C son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "Todos los detergentes deben ser diluidos en agua:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Si, en la proporción adecuada.",
    "incorrect_answers": [
      "No, se pueden utilizar sin diluir.",
      "Lo determina el operario de limpieza al utilizar el producto.",
      "Cualquier cantidad es válida."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "En cualquier operación de limpieza es preciso respetar escrupulosamente los datos:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La concentración del detergente y tiempo que ha de actuar.",
      "La temperatura y la acción mecánica.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "La desinfección es:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La operación que permite reducir el volumen de gérmenes en la proporción aproximadamente, de 10 a 2.",
    "incorrect_answers": [
      "Es la reducción de la suciedad.",
      "Todas son correctas.",
      "Todas son incorrectas ."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "El sistema swep es:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Un sistema de limpieza rasante con utilización de micro fibra.",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de planchado.",
      "Un sistema de limpieza de cocinas.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "¿Cuántos litros de agua se tiene que poner en el cubo azul para el procedimiento de fregado con mopa de doble\ncubo?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "9 litros.",
    "incorrect_answers": [
      "12 litros.",
      "15 litros.",
      "30 litros."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "La utilización del mopsec, en qué zonas es recomendable su uso:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Zonas con abundante polvo o tierra.",
    "incorrect_answers": [
      "Zonas con poco polvo.",
      "Zonas con poca tierra y poco polvo.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "El fregado con mopa de doble cubo nos permite:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Fregar el suelo siempre con una solución detergente limpia.",
    "incorrect_answers": [
      "Hacer un raspado de los suelos.",
      "Las respuestas A y B son correctas.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "En el sistema de doble cubo, cuántos litros de agua lleva el cubo rojo \"o cubo sucio\":",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "3 litros.",
    "incorrect_answers": [
      "9 litros.",
      "12 litros.",
      "30 litros."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "¿En qué proporción se utilizan los detergentes para su disolución en agua fría?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Proporción de 9 a 10 litros de agua y las dosis marcadas por el fabricante del producto desinfectante a\nutilizar.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporción de 12 a 15 litros de agua y las dosis marcadas por el fabricante del producto desinfectante a\nutilizar.",
      "Proporción de 3 a 6 litros de agua y las dosis marcadas por el fabricante del producto desinfectante a\nutilizar.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "El barrido húmedo tiene como principal objetivo:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La eliminación total del polvo en el suelo.",
    "incorrect_answers": [
      "Dar brillo al suelo.",
      "No es recomendable en los centros sanitarios.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "¿Qué técnicas de limpieza hospitalaria se utilizar en la limpieza del suelo?",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Las respuestas A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Barrido húmedo.",
      "Fregado con mopa de doble cubo.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "Para la técnica del fregado con doble cubo:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El operario debe de ser adiestrado adecuadamente.",
    "incorrect_answers": [
      "No se necesita ningún tipo de formación.",
      "Lo puede realizar cualquier operario.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "En la técnica y utilización de barrido húmedo el suelo debe de ser :",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Perfectamente homogéneo.",
    "incorrect_answers": [
      "Da igual en el estado en que se encuentre.",
      "Se debe hacer sólo en suelo de parquet.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "En el sistema de doble cubo cuál de los 2 , el rojo o el azul es el cubo denominado \"limpio\":",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El azul.",
    "incorrect_answers": [
      "El rojo.",
      "Cualquiera de los 2.",
      "No hay un sistema de cubo."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "La ley que reforma el marco normativo de la seguridad y salud en el trabajo determina que la prevención de\nriesgos laborales:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Deberá integrarse en el sistema general de gestión de la empresa.",
    "incorrect_answers": [
      "Representa una excepción a la dirección unipersonal de la dirección de la empresa.",
      "Supone la cogestión en la dirección democrática de la empresa.",
      "No tiene ningún orden."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "La estructura organizativa, así como las responsabilidades, funciones, prácticas, los procedimientos, los procesos\ny los recursos necesarios para realizar la acción de prevención de la empresa se determinará:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Reglamentariamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Legalmente.",
      "Mediante ley orgánica.",
      "De ninguna forma."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "La norma que regula la prevención y riesgos laborales es:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Ley 31/1995 de 8 de noviembre, de prevención de riesgos laborales.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 15 de 16 de Septiembre de 2010.",
      "Ley de 7 de junio de 1981.",
      "No existe tal ley."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "Forma parte de la ley de prevención de riesgos laborales:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "La obligación del empresario a reducir al mínimo compatible con el trabajo tanto la insalubridad como la\npeligrosidad del medio.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionales a los trabajadores 60 días de vacaciones anuales.",
      "La organización y distribución del trabajo.",
      "Todas las respuestas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "La normativa de riesgos laborales será de aplicación en :",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Las sociedades cooperativas en las que existan socios con prestación de su trabajo personal.",
    "incorrect_answers": [
      "Todo tipo de edificios.",
      "Las respuestas A y B son correctas.",
      "Todas las respuestas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "Los conceptos básicos de la Ley de prevención son :",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Las respuestas A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Prevención, riesgos laborales.",
      "Daños derivados del trabajo, riesgos laborales graves o inminentes.",
      "Todas las respuestas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "Un equipo de trabajo lo constituye:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Cualquier máquina aparato, instrumento o instalación utilizada en el trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Grupo de amigos.",
      "Sólo el personal que realiza el trabajo.",
      "Todas las respuestas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "En la vigilancia de la salud:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "El empresario garantizará a los trabajadores la vigilancia periódica.",
    "incorrect_answers": [
      "Se harán un reconocimiento médico cada 2 años.",
      "El empresario no se ocupa de la vigilancia de la salud.",
      "Todas las respuestas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "Las gobernantas:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Atenderán al servicio de ropero cuando afecten al orden y distribución de las ropas que se usen en la\ninstitución.",
    "incorrect_answers": [
      "Atenderán al servicio de ropero, en cualquier caso.",
      "Atenderán al servicio de ropero, siempre que la ropa sea de uso en cocina.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "La limpieza de los locales destinados a los servicios de lavandería será realizada:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Por las propias lavanderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Por un servicio especializado.",
      "Por las limpiadoras.",
      "Por nadie."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "Como medidas preventivas para mejorar la seguridad en los servicios de lavandería y planchado:",
    "group": "C2",
    "category": "gobernanta",
    "correct_answer": "Comprar las herramientas y maquinarias con el marcado CE.",
    "incorrect_answers": [
      "Deberán comprarse herramientas y maquinarias fabricadas en la CE.",
      "Podrán comprarse maquinaria con certificado de seguridad.",
      "Cualquier tipo de maquinaria vale."
    ]
  }
];